[又係江派趕盡殺絕] 港台領導有指示或壓力叫停宣傳品客港台節目

【新增：港台回應】
落選特首但依然人氣甚高的前財政司司長曾俊華，早前接受港台邀請為新一輯電視節目《香港故事》擔任主持，每逢周日亦有在商台音樂節目《薯片鬚MUSIC》任嘉賓主持，因兩份主持工作都無受薪，曾並無向「前任行政長官及政治委任官員離職後工作諮詢委員會」申報。有報道引述曾俊華證實，近日收到港台節目製作員工的通知，指因為他無向委員會申報，「領導有些指示或是壓力，需暫停節目宣傳」。

《明報》頭版報道，據悉港台近日已叫停最新一輯《香港故事》的宣傳活動和傳媒訪問，但引述曾俊華反駁自己為商台、港台主持節目都無受薪，「一個仙都無」，認為與早前他為其他慈善團體宣傳無分別，是純粹的社會服務，強調委員會只要求前特首或前官員「就業、出任董事以及合伙人」等才需申報。
港台發言人回應證實，近日收到包括特首辦在內的不同人士查詢曾俊華有否參與相關節目，但否認因而叫停節目宣傳，節目將在下月中如期播出。商台就指曾俊華只是擔任嘉賓主持，至今沒有收到特首辦的任何查詢。
港台機構傳訊組總監伍曼儀周六早上回應港台新聞部時證實，早前接獲特首辦查詢，了解曾俊華是否有參與拍攝，她指曾俊華7月起參與拍攝，但並無受薪。又稱一般而言，節目宣傳會在節目播出前一至兩周開始，《香港故事》計劃於下月播出，現時節目宣傳和播放計劃未有受影響。
不過，報道引述政府消息人士稱，特首辦曾向曾俊華了解參與的節目詳情，曾承認會「開咪」但認為自己無違規，政府因而知悉他未完成申報。該人士解釋因港台屬政府部門，有需要通知對方曾俊華未完成申報，至於商台則是商業機構務。報道稱曾向委員會查詢前官員出任非受薪工作是否需要申請以及對「工作」的定義，但未獲回覆。
根據《政治委任制度官員守則》，政治委任官員，包括前特首在內，在離職後一年內在任何商業或專業機構出任董事、合伙人、獨資或與他人合資經營任何業務或專業服務，都必須事先向委員會申報及徵得同意，並要遵守委員會就不同個案訂下的工作限制。

習總欽點既特首竟然落得如此下場, 一定又係江派搞鬼, 令習總難堪